[
	      { 
	 "question":"फुंङ्चु कुन नदीको अर्को नाउ हो ?",
	"optionA":"Tamakoshi",
	"optionB":"Likhu",
	"optionC":"Arun",
	"optionD":"Tamor",
	 "correctAns":"Arun"
		 },
		 {
	"question":"Dhanusa जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Charikot",
	"optionB":"Malangwa",
	"optionC":"Jaleshwor",
	"optionD":"Janakpur",
	 "correctAns":"Janakpur"
		 },
		 {
	"question":"Antarctica महादेशको सबै भन्दा अग्लो हिमाल कुन हो ?",
	"optionA":"Mount Aconcagua",
	"optionB":"Vinson Massif",
	"optionC":"Mount Kosciuszko",
	"optionD":"Mount McKinley",
	 "correctAns":"Vinson Massif"
		 },
		 {
	"question":"ऋणमोछ्य दह कुन जिल्लामा पर्दा छ?",
	"optionA":"Dolpa",
	"optionB":"Mugu",
	"optionC":"Dang",
	"optionD":"Jumla",
	 "correctAns":"Mugu"
		 },
		 {
	"question":"पृथ्वीमा कति ओटा महादेश हरु छन् ?",
	"optionA":"5",
	"optionB":"8",
	"optionC":"7",
	"optionD":"6",
	 "correctAns":"7"
		 },
		 {
	"question":"Kelvin को अनुसार पृथ्वीमा प्रत्यक १ KM गहिराई अनुसार कती Centigrade तापक्रम बढदछ ?",
	"optionA":"35 Centigrade",
	"optionB":"30 Centigrade",
	"optionC":"25 Centigrade",
	"optionD":"20 Centigrade",
	 "correctAns":"30 Centigrade"
		 },
		 {
	"question":"Bardiya जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Dailekh",
	"optionB":"Guleria",
	"optionC":"Nepalgunj",
	"optionD":"Birendranagar",
	 "correctAns":"Guleria"
		 },
		 {
	"question":"सबै भन्दा ठुलो उच्च समस्थल (पमिर) कुन हो ?",
	"optionA":"Tibet",
	"optionB":"Manang",
	"optionC":"Namche Bazaar",
	"optionD":"Meghalaya",
	 "correctAns":"Tibet"
		 },
		 {
	"question":"Rolpa जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Ghorahi",
	"optionB":"Guleria",
	"optionC":"Musikot",
	"optionD":"Liwang",
	 "correctAns":"Liwang"
		 },
		 {
	"question":"Gulmi जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Tansen",
	"optionB":"Parasi",
	"optionC":"Sandhikharka",
	"optionD":"Tamghas",
	 "correctAns":"Tamghas"
		 },
		 {
	 "question":"Rasuwa जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Chautara",
	"optionB":"Dhunche",
	"optionC":"Trishuli",
	"optionD":"Bidur",
	 "correctAns":"Dhunche"
		 },
		 {
	"question":"कर्णाली अञ्चलमा कति ओटा जिल्ला हरु छन् ?",
	"optionA":"5",
	"optionB":"8",
	"optionC":"6",
	"optionD":"4",
	 "correctAns":"5"
		 },
		 {
	"question":"सबै भन्दा धेरै उन उत्पादन गर्ने देश कुन हो ?",
	"optionA":"China",
	"optionB":"Australia",
	"optionC":"Germany",
	"optionD":"France",
	 "correctAns":"Australia"
		 },
		 {
	"question":"नेपालको कुन जिल्लाको आकार हलो को जस्तो छ ?",
	"optionA":"रामेछाप",
	"optionB":"पर्बत",
	"optionC":"बाग्लुंग",
	"optionD":"ललितपुर",
	 "correctAns":"रामेछाप"
		 },
		 {
	"question":"कुमेरु महासागर कुन कुन महासागर सँग जोडिएको छ ?",
	"optionA":"प्रसान्त महासागर र सुमेरु महासागर",
	"optionB":"सुमेरु महासागर र आन्ध्र महासागर",
	"optionC":"प्रसान्त महासागर र आन्ध्र महासागर",
	"optionD":"प्रसान्त महासागर र हिन्द महासागर",
	 "correctAns":"प्रसान्त महासागर र आन्ध्र महासागर"
		 },
		 {
	"question":"पृथ्वीको संरचनामा चट्टानले बनेको खँदिलो भागलाई के भनिन्छ ?",
	"optionA":"वायुमण्डल",
	"optionB":"स्थालमण्डल",
	"optionC":"कुनै पनि होइन",
	"optionD":"केन्द्रमण्डल",
	 "correctAns":"स्थालमण्डल"
		 },
		 {
	"question":"भारतको आगरा सहर कुन नदीको किनारमा अबस्तित छ ?",
	"optionA":"गंगा",
	"optionB":"जमुना",
	"optionC":"ब्रह्मापुत्र",
	"optionD":"यमुना",
	 "correctAns":"जमुना"
		 },
		 {
	"question":"फेवाताल कुन जिल्लामा रहेको छ ?",
	"optionA":"Rukum",
	"optionB":"Gorkha",
	"optionC":"Kaski",
	"optionD":"Mustang",
	 "correctAns":"Kaski"
		 },
		 {
	"question":"Solukhumbu जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Beni",
	"optionB":"Taulihawa",
	"optionC":"Salleri",
	"optionD":"Triyuga",
	 "correctAns":"Salleri"
		 },
		 {
	"question":"Bhajhang जिल्लाको सदरमुकाम कुन हो ?",
	"optionA":"Chainpur",
	"optionB":"Martadi",
	"optionC":"Silgadi",
	"optionD":"Dhangadi",
	 "correctAns":"Chainpur"
		 },
		 {
	 "question":"त्रिमूर्ति निकेतनद्दारा पाँच लाख रुपियाँ राशीसहितको शताब्दी पुरुषको सम्मान कसलाई प्रदान गयो ?",
	"optionA":"मोदनाथ पस्रित",
	"optionB":"पुरुषोतम सम्सेर जबरा",
	"optionC":"माधव घिमिरे",
	"optionD":"सत्यमोहन जोशी",
	 "correctAns":"सत्यमोहन जोशी"
		 },
		 {
	"question":"भानुभक्त आचार्यको हजुरबुवाको नाम श्रीकृष्ण आचार्य थियो भने बुवाको नाम के थियो ?",
	"optionA":"रामगोपाल आचार्य",
	"optionB":"धनन्जय आचार्य",
	"optionC":"रामकृष्ण आचार्य",
	"optionD":"धर्मभक्त आचार्य",
	 "correctAns":"धनन्जय आचार्य"
		 },
		 {
	"question":"हाल सम्म नेपालमा कति जना राष्ट्रिय बिभुति हरु छन् ? (Till 2014 AD)",
	"optionA":"14",
	"optionB":"15",
	"optionC":"12",
	"optionD":"16",
	 "correctAns":"16"
		 },
		 {
	"question":"भगवान Gautam Buddha को जन्म कुन देशमा भएको हो ?",
	"optionA":"China",
	"optionB":"Nepal",
	"optionC":"Japan",
	"optionD":"Korea",
	 "correctAns":"Nepal"
		 },
		 {
	"question":"शीतला रोग लागेर मर्ने नेपालका राजा को हुन् ?",
	"optionA":"राजेन्द्र विक्रम शाह",
	"optionB":"रणबहादुर शाह",
	"optionC":"पृथ्वी वीर विक्रम शाह",
	"optionD":"गिर्वाणयुद्ध विक्रम शाह",
	 "correctAns":"गिर्वाणयुद्ध विक्रम शाह"
		 },
		 {
	"question":"राजा जनकको शिव धनुष 'पिनाक' कसले भाचेका थिए ?",
	"optionA":"अर्जुन",
	"optionB":"कर्ण",
	"optionC":"रामचन्द्र",
	"optionD":"लक्षमण",
	 "correctAns":"रामचन्द्र"
		 },
		 {
	"question":"'सी' बर्गका राणाहरुलाई उपत्यका बाहिर निस्कासन गर्ने राणा प्रधानमन्त्री को हुन् ?",
	"optionA":"Chandra samser",
	"optionB":"Vim samser",
	"optionC":"Juddha samser",
	"optionD":"Dev samser",
	 "correctAns":"Juddha samser"
		 },
		 {
	"question":"भिमसेन थापा कसका छोरा थिए ?",
	"optionA":"भक्ति थापा",
	"optionB":"भीमदत्त",
	"optionC":"अमरसिह थापा",
	"optionD":"कालु थापा",
	 "correctAns":"अमरसिह थापा"
		 },
		 {
	"question":"कसलाई नेपालका युवा कवि भनिन्छ ?",
	"optionA":"लेखनाथ पौडेल",
	"optionB":"भानुभक्त आचार्य",
	"optionC":"माधब घिमीरे",
	"optionD":"मोतीराम भट्ट",
	 "correctAns":"मोतीराम भट्ट"
		 },
		 {
	"question":"धान नाच कुन जातिमा प्रचलित नाच हो ?",
	"optionA":"Gurung",
	"optionB":"Tharu",
	"optionC":"Limbu",
	"optionD":"Thakali",
	 "correctAns":"Limbu"
		 }
]